 What does JVM stand for?

a) Just Very Much
b) Jungle Virtual Mouse
c) Java Virtual Method
d) Java Virtual Machine
Correct Answer: d) Java Virtual Machine
What is a variable in Java?

a) A reserved keyword
b) A data type
c) A storage location
d) An operator
Correct Answer: c) A storage location
Which data type is used for whole numbers in Java?

a) float
b) double
c) int
d) String
Correct Answer: c) int
How do you declare a constant variable in Java?

a) Using the 'var' keyword
b) Using the 'let' keyword
c) Using the 'final' keyword
d) Using the 'const' keyword
Correct Answer: c) Using the 'final' keyword
What is the main purpose of the 'public static void main(String[] args)' method?

a) To declare variables
b) To print output
c) To initialize objects
d) To start the program
Correct Answer: d) To start the program
Which Java keyword is used to create a new instance of a class?

a) new
b) class
c) instance
d) this
Correct Answer: a) new
What is the output of 'System.out.println(5 + 3 * 2)'?

a) 10
b) 16
c) 56
d) 26
Correct Answer: b) 16
Which operator is used for equality comparison in Java?

a) ==
b) =
c) !=
d) ===
Correct Answer: a) ==
What is the keyword used to create a new class in Java?

a) new
b) class
c) instance
d) this
Correct Answer: b) class
Which loop is used for iterating over elements of an array or collection in Java?

a) for loop
b) while loop
c) if-else loop
d) do-while loop
Correct Answer: a) for loop

What is the correct syntax for a single-line comment in Java?

a) // This is a comment
b) /* This is a comment */
c) # This is a comment
d) <!-- This is a comment -->
Correct Answer: a) // This is a comment
Which access modifier makes a class or method accessible only within the same package?

a) public
b) protected
c) private
d) default
Correct Answer: d) default
What is the purpose of the 'this' keyword in Java?

a) To create a new instance of a class
b) To call a method of the superclass
c) To refer to the current instance of a class
d) To declare a constant
Correct Answer: c) To refer to the current instance of a class
Which Java data type is used to store text?

a) int
b) char
c) String
d) float
Correct Answer: c) String
What is the result of '10 % 3' in Java?

a) 1
b) 2
c) 3
d) 0
Correct Answer: a) 1
Which statement is used to exit a loop prematurely in Java?

a) break
b) continue
c) return
d) exit
Correct Answer: a) break
What is the term for a function defined within a class in Java?

a) Procedure
b) Function
c) Method
d) Routine
Correct Answer: c) Method
What is the correct syntax to create a new object of a class in Java?

a) new Object();
b) create Object();
c) Object.create();
d) Object.new();
Correct Answer: a) new Object();

What is the default value of a boolean variable in Java?

a) 0
b) 1
c) false
d) true
Correct Answer: c) false
Which Java keyword is used to declare a constant variable?

a) constant
b) const
c) final
d) static
Correct Answer: c) final

What is the term for a class that cannot be instantiated and may have abstract methods?

a) Interface
b) Abstract class
c) Concrete class
d) Final class
Correct Answer: b) Abstract class
Which keyword is used to implement multiple inheritance in Java?

a) inherit
b) extends
c) implements
d) multiextends
Correct Answer: c) implements
What is the output of 'System.out.println("Hello" + "World");' in Java?

a) Hello World
b) Hello\nWorld
c) Hello + World
d) HelloWorld
Correct Answer: d) HelloWorld
In Java, a switch statement can be used with which data types?

a) int
b) float
c) String
d) All of the above
Correct Answer: a) int
What is the purpose of the 'default' case in a switch statement?

a) To specify the default value
b) To define the default behavior when no case matches
c) To indicate an error
d) To break out of the switch statement
Correct Answer: b) To define the default behavior when no case matches
Which operator is used for logical AND in Java?

a) &
b) &&
c) ||
d) !
Correct Answer: b) &&
What is the term for a class that inherits properties and behaviors from another class in Java?

a) Derived class
b) Superclass
c) Parent class
d) Child class
Correct Answer: d) Child class
Which exception is thrown when an array index is out of bounds?

a) IndexOutOfRangeException
b) ArrayIndexException
c) OutOfBoundsException
d) ArrayIndexOutOfBoundsException
Correct Answer: d) ArrayIndexOutOfBoundsException
What is the purpose of the 'finally' block in a try-catch-finally statement?

a) To specify the catch block
b) To handle exceptions
c) To ensure code is executed regardless of exceptions
d) To skip the try block
Correct Answer: c) To ensure code is executed regardless of exceptions
What is the difference between '==' and '.equals()' when comparing strings in Java?

a) '==' compares object references, '.equals()' compares string contents
b) '==' compares string contents, '.equals()' compares object references
c) There is no difference
d) Both are used to compare object references
Correct Answer: a) '==' compares object references, '.equals()' compares string contents
Which Java keyword is used to explicitly call a superclass constructor?

a) superclass
b) base
c) super
d) parent
Correct Answer: c) super
In Java, which keyword is used to create an array?

a) new
b) array
c) create
d) make
Correct Answer: a) new
What is the result of '5 / 2' in Java?

a) 2.5
b) 2
c) 2.0
d) 2.25
Correct Answer: b) 2
What is the purpose of the 'volatile' keyword in Java?

a) To make a variable thread-safe
b) To declare a constant
c) To define a final variable
d) To prevent variable modification
Correct Answer: a) To make a variable thread-safe
Which Java data type is used to represent a single 16-bit Unicode character?

a) char
b) byte
c) int
d) short
Correct Answer: a) char
What is the term for a method that has the same name as the class and is used to initialize objects?

a) Constructor
b) Initializer
c) Destructor
d) Accessor
Correct Answer: a) Constructor
What is the Java keyword used to create a subclass that inherits from a superclass?

a) inherits
b) extends
c) implements
d) inheritsfrom
Correct Answer: b) extends
What is the Java keyword used to refer to the current instance of a class within that class's methods?

a) this
b) self
c) current
d) instance
Correct Answer: a) this
Which access modifier allows a class or method to be accessible only within the same package or by subclasses?

a) private
b) public
c) protected
d) default
Correct Answer: c) protected
What is the result of '5 + 5.0' in Java?

a) 10.0
b) 10
c) 5.0
d) 5
Correct Answer: a) 10.0
Which Java data type is used to store characters in Unicode format?

a) char
b) byte
c) int
d) string
Correct Answer: a) char
What is the purpose of the 'super' keyword in Java?

a) To call a superclass method
b) To call a static method
c) To create a new instance of a class
d) To declare a constant
Correct Answer: a) To call a superclass method
In Java, what is the term for hiding a class's implementation details and exposing only necessary functionalities?

a) Abstraction
b) Encapsulation
c) Inheritance
d) Polymorphism
Correct Answer: b) Encapsulation
Which loop in Java is used for iterating a block of code repeatedly while a condition is true?

a) for loop
b) while loop
c) do-while loop
d) if-else loop
Correct Answer: b) while loop

What is the purpose of the 'break' statement in a loop?

a) To exit the loop prematurely
b) To continue to the next iteration of the loop
c) To skip the loop entirely
d) To create a nested loop
Correct Answer: a) To exit the loop prematurely
What is the term for defining more than one method with the same name in a class, but with different parameters?

a) Method overloading
b) Method overriding
c) Method hiding
d) Method chaining
Correct Answer: a) Method overloading
In Java, what keyword is used to declare a method that does not return a value?

a) void
b) null
c) return
d) empty
Correct Answer: a) void
What is the output of 'System.out.println(10 > 5 && 5 < 3);' in Java?

a) true
b) false
c) compile error
d) runtime error
Correct Answer: b) false

Which exception is thrown when an arithmetic operation results in a value that is too large or too small to be represented in the data type?

a) ArithmeticException
b) OverflowException
c) NumberFormatException
d) InvalidValueException
Correct Answer: a) ArithmeticException
What is the term for a method that is defined in a subclass and provides a specific implementation for a method declared in its superclass?

a) Overloading
b) Overriding
c) Hiding
d) Polymorphism
Correct Answer: b) Overriding
What is the result of '5 / 0' in Java?

a) 5
b) 0
c) Infinity
d) Compile error
Correct Answer: c) Infinity
In Java, which operator is used for bitwise AND?

a) &
b) &&
c) |
d) !
Correct Answer: a) &
What is the purpose of the 'try' and 'catch' blocks in exception handling?

a) To handle exceptions
b) To throw exceptions
c) To declare variables
d) To define methods
Correct Answer: a) To handle exceptions
What is the term for the process of converting an object into a stream of bytes for storage or transmission?

a) Serialization
b) Deserialization
c) Encoding
d) Decoding
Correct Answer: a) Serialization
In Java, which keyword is used to create an interface?

a) interface
b) create
c) new
d) implements
Correct Answer: a) interface